!! Тур бескрылок к 70-летию Владимира Высоцкого 2008-01-22 (49 вопросов)

Вопрос 1: ПЕСНЯ ЛЕТЧИКА 
    - Водить бы "Мрию" – мою мечту... 
    Но я летаю [... 
    ...] я вожу людей, 
    Ржавеют крылья мечты моей.
Ответ: 
    пока на "ТУ". 
    Пока на "ТУ"

Автор(ы): Григорий Остров (Нью-Йорк)

Источник(и): В.С. Высоцкий, "Натянутый канат".

Вопрос 2: 
    - Ох, "Аэробус", чтоб им всем повеситься! 
    Еще отсрочка. Просто зло берет: 
    Вы не поверите – и в этом месяце 
    [...]!
Ответ: 
    Опять не выпускают самолет

Автор(ы): Павел Сироткин (Дюссельдорф – Оксфорд)

Источник(и): В.С. Высоцкий, "Москва – Одесса".

Комментарии: В последние годы компания "Аэробус" ("Airbus") неоднократно откладывала выпуск и доставку новейшей модели самолета.

Вопрос 3: НА НЕСПРОСТОМ ТУРНИРЕ 
    На пуанте вновь затык: 
    Кто такой имеет хвост? 
    [... 
    ...н...] отнюдь не прост.
Ответ: 
    То ли буйвол, то ли бык... 
    Толин тур

Автор(ы): Юлия Новик (Москва), Григорий Остров (Нью-Йорк)

Источник(и): В.С. Высоцкий, "Про дикого вепря".

Вопрос 4: ДВУКРЫЛКА (aabb) 
    ПРИЗРАК ПЕРВОГО – ВТОРОМУ 
    - [...], 
    Я был всей нации отцом. 
    Ну а он – издевательство просто, 
    [...].
Ответ: 
    Я вышел ростом и лицом 
    Он не вышел ни званьем, ни ростом

Автор(ы): Григорий Остров (Нью-Йорк)

Источник(и): 
    1. В.С. Высоцкий, "Дорожная история". 
    2. В.С. Высоцкий, "Натянутый канат".

Комментарии: Покойный Ельцин о Медведеве.

Вопрос 5: ДВУКРЫЛКА (aabaab) 
    - Не любят нас, совков, на белом свете... 
    - Естественно – мы шли в Европы эти 
    [...]. 
    - Плевать на всех! Продолжат наши дети 
    [...], 
    В их Гарвардах и Оксфордах учась.
Ответ: 
    Набычась, а потом и подбочась 
    Проникновенье наше по планете

Автор(ы): Борис Ханукаев (Бургхаузен)

Источник(и): 
    1. В.С. Высоцкий, "Смотрины". 
    2. В.С. Высоцкий, "Письмо к другу, или Зарисовка о Париже".

Вопрос 6: 
    - Что? В России дела? Пожалей 
    Время, нервы и денежки кровные: 
    Там, слыхал, от неумных людей 
    Дискомфорт, [...].
Ответ: 
    и дороги неровные

Автор(ы): Борис Ханукаев (Бургхаузен)

Источник(и): В.С. Высоцкий, "Темнота".

Комментарии: "Дураки и дороги".

Вопрос 7: ДВУКРЫЛКА (aabccb) 
    Сома я вытащить не смог, 
    [...], 
    А я-то так хотел подругу удивить! 
    Она: "Поедем по домам, 
    Сомы тебе не по зубам, 
    [...]!"
Ответ: 
    И он ушел куда-то вбок 
    Мол, видишь сам, тут больше нечего ловить

Автор(ы): Юлия Новик (Москва)

Источник(и): В.С. Высоцкий, "Дорожная история".

Вопрос 8: 
    Пятерка в кармане последняя... Мало... 
    [...]? 
    В "Макдональдс"? Да ну, надоел, неприкольно... 
    Наемся мороженого до отвала!
Ответ: 
    Куда отнести мне Абрама Линкольна

Автор(ы): Борис Ханукаев (Бургхаузен), Юлия Новик (Москва)

Источник(и): В.С. Высоцкий, "Антисемиты".

Вопрос 9: 
    - Гарсон, ну что это такое? 
    [...! 
    ...] не заказывал жаркое!
Ответ: 
    Нет, это не мое второе! 
    Я

Автор(ы): Борис Ханукаев (Бургхаузен)

Источник(и): В.С. Высоцкий, "И вкусы и запросы мои – странны...".

Вопрос 10: 
    "Здесь кофемолка есть, скажи на милость?" 
    "Нет электрической, увы, зато ручная 
    [...]! 
    Ты что, в ней камни мелешь? Ну, чудная!".
Ответ: 
    Вот мельница..." – "Она уж развалилась

Автор(ы): Борис Ханукаев (Бургхаузен)

Источник(и): А.С. Пушкин, "Русалка"; цитируется в посвященной памяти Высоцкого песне Ю.И. Визбора "Письмо".

Вопрос 11: 
    - Зачем в колонии литсеминары? 
    - Иной преступник – классный беллетрист: 
    К примеру, об О. Генри мемуары 
    Эл Дженнингс [...].
Ответ: 
    написал, рецидивист

Автор(ы): Борис Ханукаев (Бургхаузен)

Источник(и): В.С. Высоцкий, "Рецидивист".

Вопрос 12: 
    Лес под Тихвином – елки, дубы... 
    С сыновьями Андрюшей и Вовой 
    [...], 
    А вернулся с мелодией новой.
Ответ: 
    Римский-папа пошел по грибы

Автор(ы): Григорий Остров (Нью-Йорк), Борис Ханукаев (Бургхаузен)

Источник(и): Фольклорная песня; отрывок Высоцкий напевает в фильме "Короткие встречи".

Комментарии: По версии авторов бескрылки, именно так был сочинен знаменитый "Полет шмеля". Под Тихвином находилось имение Римских-Корсаковых.

Вопрос 13: 
    - Светлых было множество голов 
    В ЦКБ космическом. Там был, 
    [... 
    ...] других конструкторов забыл.
Ответ: 
    Помню, всех главнее Королев, 
    А

Автор(ы): Борис Ханукаев (Бургхаузен)

Источник(и): В.С. Высоцкий, "Честь шахматной короны. Игра".

Вопрос 14: 
    В ГДР посмотреть на рейхстаг 
    Я мечтал... Вот те на! 
    Не увидеть мне роспись никак – 
    [...].
Ответ: 
    Не пускает стена

Автор(ы): Олег Молчанов (Мюнхен), Борис Ханукаев (Бургхаузен)

Источник(и): В.С. Высоцкий, "Очи черные. Погоня".

Вопрос 15: 
    [...]! 
    Ну, села к залу голой спинкою. 
    А театральная Москва 
    Скандал пережила едва.
Ответ: 
    Ну и дела же с этой Нинкою

Автор(ы): Григорий Остров (Нью-Йорк)

Источник(и): В.С. Высоцкий, "Наводчица".

Комментарии: Нина Шацкая играла Маргариту в спектакле Театра на Таганке. Ее голая спина в сцене бала наделала много шума. Высоцкий, рассказывая на концертах о театре, неоднократно говорил примерно так: "Все спрашивают: а правда, что у нас голая женщина на сцене? Правда. В спектакле "Мастер и Маргарита". Но голая она не совсем, а только до пояса. Сидит спиной. Спина красивая. Но я думаю, что зрители рвутся в наш театр не только для того, чтобы посмотреть на спину Нины Шацкой."

Вопрос 16: СЕНТЯБРЬ 2007 
    Если Юле гады 
    Сделают облом, 
    [...], 
    А казенный дом.
Ответ: 
    Будет ей не Рада

Автор(ы): Павел Сироткин (Дюссельдорф – Оксфорд)

Источник(и): В.С. Высоцкий, "Песенка ни про что, или Что случилось в Африке".

Комментарии: Об украинском политике Юлии Тимошенко.

Вопрос 17: 1978 
    Игру "позором" окрестили, 
    Так и вошла она в анналы – 
    Австрийцы немцев [... 
    ...] на финалы!
Ответ: 
    не пустили 
    В Буэнос-Айрес

Автор(ы): Борис Ханукаев (Бургхаузен)

Источник(и): В.С. Высоцкий, "Случай на таможне".

Комментарии: Матч Австрия – Германия 21 июня 1978 года, в котором считавшаяся слабейшей, потерявшая шансы на продолжение борьбы за призовые места команда Австрии победила 3:2, в Германии помнят как "позор в Кордове" (а в Австрии – как "чудо в Кордове").

Вопрос 18: 2002 
    Бесславно покинула чемпионат 
    Команда Зизу и Бартеза. 
    Встречал их рассерженных фанов отряд, 
    [...].
Ответ: 
    Зубами стуча "Марсельезу"

Автор(ы): Борис Ханукаев (Бургхаузен)

Источник(и): В.С. Высоцкий, "Я женщин не бил до семнадцати лет".

Вопрос 19: 2006 
    Услышав оскорблений грубый вал, 
    Смотрел Вьера с вниманьем на Зидана – 
    [...], 
    Но в гневе приготовился к тарану.
Ответ: 
    И видел он, что капитан молчал

Автор(ы): Павел Сироткин (Дюссельдорф – Оксфорд)

Источник(и): В.С. Высоцкий, "Был развеселый розовый восход...".

Вопрос 20: 
    Хирург удивленный в тюрьме, в лазарете 
    Качает седой головою: 
    "Да сколько же было их, варваров этих?" 
    И слышит: "[...]".
Ответ: 
    Их восемь, нас двое

Автор(ы): Борис Ханукаев (Бургхаузен)

Источник(и): В.С. Высоцкий, "Песня летчика" ("Две песни об одном воздушном бое").

Комментарии: Мотив: "Тот, кто раньше с нею был".

Вопрос 21: 
    Вот шесть ноль-ноль – и вот уже обстрел 
    Гремит, [... 
    ...]... Он отшумел, 
    И в семь – атака после артпрелюдий.
Ответ: 
    и залпы тысячи орудий 
    Слились в протяжный вой

Автор(ы): Борис Ханукаев (Бургхаузен)

Источник(и): М.Ю. Лермонтов, "Бородино".

Комментарии: Мотив: "Штрафные батальоны".

Вопрос 22: 
    - Я прав был: стукачу идет капут. 
    Да, ночь не на года, конец и ночи! 
    [...] – 
    С ним каждый из ребят сквитаться хочет...
Ответ: 
    Его, быть может, мне не отдадут

Автор(ы): Борис Ханукаев (Бургхаузен)

Источник(и): В.С. Высоцкий, "Ребята, напишите мне письмо".

Комментарии: Мотив: "Песня про стукача".

Вопрос 23: 
    Вновь в лесах вольготно стало бесам, лешим, ведьмам-дурам, 
    А как власть их поприжала – так пошли войной на [... 
    ...], и милицию 
    Подожгла шальная нечисть, чтоб сказиться ей! 
    Страшно, аж жуть!
Ответ: 
    Муром. 
    Занялась прокуратура

Автор(ы): Борис Ханукаев (Бургхаузен)

Источник(и): В.С. Высоцкий, "Комментатор из своей кабины...".

Комментарии: Мотив: "Песня-сказка о нечисти".

Вопрос 24: 
    - Он [...] 
    В облака – мол, меня он прикроет – 
    Но на "мессер" как раз угодил, 
    Принял в лоб. Пал он смертью героя.
Ответ: 
    сказал мне, чтоб я уходил

Автор(ы): Борис Ханукаев (Бургхаузен)

Источник(и): В.С. Высоцкий, "Тот, кто раньше с нею был".

Комментарии: Мотив: "Песня летчика" ("Две песни об одном воздушном бое").

Вопрос 25: МИЛИЦЕЙСКИЙ ПРОТОКОЛ-2 
    - Как выпью, так – скажи, Сережа! – 
    Не удержать мой пыл. 
    В округе не осталось рожи, 
    [...].
Ответ: 
    Которой я не бил

Автор(ы): Григорий Остров (Нью-Йорк)

Источник(и): В.С. Высоцкий, "Песня о сентиментальном боксере".

Комментарии: Мотив: "Милицейский протокол".

Вопрос 26: 
    Мы в рейсе. Осень. [... 
    ...] на этот раз. 
    Как и зимой – но с миной постной – 
    Молчит напарник третий час.
Ответ: 
    МАЗ трехосный 
    Застрял в грязи

Автор(ы): Борис Ханукаев (Бургхаузен)

Источник(и): М.Л. Анчаров, "МАЗы".

Комментарии: Мотив: "Дорожная история". 
    Высоцкий пел и эту песню: http://litera.ru/stixiya/articles/753.html

Вопрос 27: 
    - Тигр отпущенья нужен нам, 
    Иль волк. Мы верим не козлам, 
    Тупым, заносчивым и смрадным, 
    А [...]!
Ответ: 
    хитрым, умным плотоядным

Автор(ы): Борис Ханукаев (Бургхаузен), Григорий Остров (Нью-Йорк)

Источник(и): В.С. Высоцкий, "Пародия на плохой детектив".

Комментарии: Мотив: "Песенка про Козла отпущения".

Вопрос 28: МРАМОРНАЯ СТАТУЯ 
    - Янки посрамлен лукавый, 
    Я осталась! Пронесло! 
    [...] 
    Снова я. Таможне – слава!
Ответ: 
    Вот стою, держу весло

Автор(ы): Борис Ханукаев (Бургхаузен)

Источник(и): Из вагантов ("Во французской стороне...").

Комментарии: Мотив: "Случай на таможне".

Вопрос 29: 
    Ноттингемский палач сочинил дивный стих, 
    От грешков [... 
    ...] не читали лесные стрелки 
    И казнили его за большие грешки.
Ответ: 
    изнывая от мелких своих. 
    Ката строф

Автор(ы): Григорий Остров (Нью-Йорк)

Источник(и): В.С. Высоцкий, "Баллада о борьбе".

Комментарии: Мотив: "Песня о вольных стрелках".

Вопрос 30: 
    "Испытай, завладев еще теплым мечом..." 
    Но увы, детских игр мы уже не вернем – 
    Ненадетые в прошлом оставлены латы, 
    И остывший [...]...
Ответ: 
    меч там, и годам нет возврата

Автор(ы): Борис Ханукаев (Бургхаузен)

Источник(и): А.С. Пушкин, "Евгений Онегин".

Комментарии: Мотив: "Баллада о борьбе".

Вопрос 31: 
    Шепчут воды, шумит камыш: 
    "Бойся, бойся, енот-малыш! 
    Грозен, страшен, на всех сердит 
    [...]!"
Ответ: 
    Тот, который во мне сидит

Автор(ы): Григорий Остров (Нью-Йорк)

Источник(и): В.С. Высоцкий, "Песня самолета-истребителя".

Комментарии: Мотив: м/ф "Крошка Енот" по сказке Лилиан Муур "Крошка Енот и тот, кто сидит в пруду".

Вопрос 32: 
    По тропинкам, [... 
    ...]нок несся впопыхах: 
    "С осликом мы так сердечно дружим!.. 
    Шарик подарю ему!.." БА-БАХ!!
Ответ: 
    по камням, по лужам 
    Поросе

Автор(ы): Борис Ханукаев (Бургхаузен)

Источник(и): В.С. Высоцкий, "Бег иноходца".

Комментарии: Мотив: м/ф "Винни Пух и день забот" по сказке А.А. Милна.

Вопрос 33: 
    Месть! Остальное – суета! 
    Он – Ворошиловский стрелок, 
    [...] 
    Влепил юнцу свинца кусок.
Ответ: 
    И точно ниже живота

Автор(ы): Борис Ханукаев (Бургхаузен)

Источник(и): В.С. Высоцкий, "Случай на таможне".

Комментарии: Мотив: х/ф "Ворошиловский стрелок".

Вопрос 34: 
    Как же выкупать в Стиксе Ахилла? 
    Вот проблема... [... 
    ...] буду держать! 
    Да, за пятку!" – Фетида решила.
Ответ: 
    И думает мать: 
    "Его за ногу

Автор(ы): Борис Ханукаев (Бургхаузен)

Источник(и): В.С. Высоцкий, "Пока вы здесь в ванночке с кафелем...".

Комментарии: Мотив: древнегреческий миф.

Вопрос 35: 
    Цыплята Рябы: "Мам, чему не рада? 
    Довольно старикам рыдать уже! 
    [...], 
    Хоть дюжину яиц "под Фаберже"!"
Ответ: 
    Мы нанесем им, если будет надо

Автор(ы): Борис Ханукаев (Бургхаузен)

Источник(и): В.С. Высоцкий, "Письмо рабочих тамбовского завода китайским руководителям".

Комментарии: Мотив: "Курочка Ряба", русская народная сказка.

Вопрос 36: 
    - Уколет палец ей веретено – 
    И вам принцессу больше не вернуть! 
    - Не надо так рыдать! Ей суждено 
    [...].
Ответ: 
    Не умереть, а именно уснуть

Автор(ы): Борис Ханукаев (Бургхаузен)

Источник(и): В.С. Высоцкий, "Баллада об уходе в рай".

Комментарии: Мотив: Ш. Перро, "Спящая красавица".

Вопрос 37: 
    Алеко в поисках жилья 
    Шел между драными шатрами 
    Вслед за Земфирой, думал: "[... 
    ...]..."
Ответ: 
    Я, 
    Цыгане, жить останусь с вами

Автор(ы): Борис Ханукаев (Бургхаузен)

Источник(и): В.С. Высоцкий, "Цыганская песня".

Комментарии: Мотив: А.С. Пушкин, "Цыганы".

Вопрос 38: (abab) 
    Тащат Вия, без него не сгубить Хому. 
    Он идет, бубнит, наступая на веко: 
    "[... 
    ...]".
Ответ: 
    Проведите, проведите меня к нему, 
    Я хочу видеть этого человека

Автор(ы): Борис Ханукаев (Бургхаузен)

Источник(и): С.А. Есенин, "Пугачев".

Комментарии: Мотив: Н.В. Гоголь, "Вий". 
    Высоцкий исполнял роль Хлопуши в спектакле "Пугачев".

Вопрос 39: 
    - Милорд, подвески... что-то здесь не то... 
    - Два кто-то срезал! [... 
    - ...]еди поискать. 
    - Нет времени! Замену заказать!
Ответ: 
    И не знаю, кто... 
    - Их надо у мил

Автор(ы): Борис Ханукаев (Бургхаузен)

Источник(и): В.С. Высоцкий, "Памятник".

Комментарии: Мотив: А. Дюма, "Три мушкетера".

Вопрос 40: 
    - Нарвал гигантский не уйдет от нас! 
    - Глядите, вот он, впереди по ходу! 
    Но "Линкольн" дал [... 
    ...], опять ушел под воду.
Ответ: 
    ответный залп на глаз, 
    И "Нау", гад

Автор(ы): Григорий Остров (Нью-Йорк)

Источник(и): В.С. Высоцкий, "Еще не вечер".

Комментарии: Мотив: Ж. Верн, "20 000 лье под водой".

Вопрос 41: 
    - Айболит, удав там ждет. 
    - Осмотрю его в приемной, 
    Потому что [... 
    ...] мой не войдет.
Ответ: 
    хвост огромный 
    В кабинет

Автор(ы): Борис Ханукаев (Бургхаузен), Григорий Остров (Нью-Йорк)

Источник(и): В.С. Высоцкий, "Мишка Шифман".

Комментарии: Мотив: К.И. Чуковский, "Доктор Айболит".

Вопрос 42: 
    О добре и зле ученье богословское 
    Не указ попу. "Где мясо, Шарик? Сгинь!!" 
    Ненадежно [... 
    ...] божие – что дышло. Псу – аминь.
Ответ: 
    милосердие поповское. 
    Слово

Автор(ы): Борис Ханукаев (Бургхаузен)

Источник(и): Х/ф "Место встречи изменить нельзя".

Комментарии: Мотив: "У попа была собака...".

Вопрос 43: ДВУКРЫЛКА (abba) 
    - Старца Евпла послушай, юнец: "Всё мирское – табу". 
    Жизнь в миру не постичь, хоть читай мудрецов целый век. 
    [...]: 
    Постижение – [...].
Ответ: 
    Полежал бы ты лучше в гробу, молодой человек 
    только когда ты в дубовом гробу

Автор(ы): Борис Ханукаев (Бургхаузен)

Источник(и): 
    1. О.Э. Мандельштам, "Газелла". 
    2. В.С. Высоцкий, "Веселая покойницкая".

Комментарии: Мотив: И. Ильф, Е. Петров, "12 стульев".

Вопрос 44: ДВУКРЫЛКА (abccab) 
    - ...[...] 
    Кто со склада воровал? 
    Подзащитный! Это он! 
    [...]? 
    Что вагон! Весь поезд – чудо! – 
    Шел в Поволжье – и пропал!
Ответ: 
    А медикаментов груды 
    Кто потом украл вагон

Автор(ы): Борис Ханукаев (Бургхаузен)

Источник(и): 
    1. В.С. Высоцкий, "Письмо в редакцию телепередачи "Очевидное – невероятное"...". 
    2. Б.Ш. Окуджава, "Как наш двор ни обижали...".

Комментарии: Мотив: И. Ильф, Е. Петров, "Золотой теленок".

Вопрос 45: 
    Кишиневец убеждает Агасфера: 
    "У петлюровцев ужасные манеры!" 
    [...]: 
    "Не ходи к Днепру! Убьют!" – "Плюем на сплетни мы!"
Ответ: 
    И грозит он старику двухтыщелетнему

Автор(ы): Борис Ханукаев (Бургхаузен)

Источник(и): В.С. Высоцкий, "Сказка о несчастных сказочных персонажах".

Комментарии: Мотив: И. Ильф, Е. Петров, "Золотой теленок".

Вопрос 46: 
    - Презлые хоббитсы! Они нас обижают! 
    Загадка подлая – но справимся мы с ними! 
    [...], 
    Мы эту штуку отгадаем и отнимем!
Ответ: 
    И если что-то им карман отягощает

Автор(ы): Павел Сироткин (Дюссельдорф – Оксфорд)

Источник(и): В.С. Высоцкий, "До нашей эры соблюдалось чувство меры...".

Комментарии: Мотив: Дж.Р.Р. Толкин, "Хоббит".

Вопрос 47: (aabb) 
    - Куда останки делись те? 
    [... 
    ...] 
    Да пыль ассенизаторов отряд.
Ответ: 
    Нашел вставные челюсти 
    Размером с самогонный аппарат

Автор(ы): Григорий Остров (Нью-Йорк)

Источник(и): В.С. Высоцкий, "Песня студентов-археологов".

Комментарии: Мотив: А.Н. и Б.Н. Стругацкие, "Понедельник начинается в субботу".

Вопрос 48: 
    - "Пустышки", "[...]"... 
    А где же "Ведьмин студень"? – Нету.
Ответ: 
    кольца" и "браслеты

Автор(ы): Борис Ханукаев (Бургхаузен)

Источник(и): "Мурка", фольклорная песня.

Комментарии: Мотив: А.Н. и Б.Н. Стругацкие, "Пикник на обочине". 
    Высоцкий пел и эту песню: http://www.kulichki.com/vv/pesni/other/murka.html; использованная в задании цитата звучит в фильме с его участием.

Вопрос 49: "С УВАЖЕНЬЕМ. ДАТА. ПОДПИСЬ" 
    Завтра спросят в интернете: 
    "Кто писал бескрылки эти? 
    Кто придумал это море 
    Скучных рифм, случайных слов?" 
    Юля, Паша или Боря, 
    [...].
Ответ: 
    Ну а может быть, Остров

Автор(ы): Григорий Остров (Нью-Йорк)

Источник(и): В.С. Высоцкий, "Свой остров".